

\section{Workshop}


\begin{frame}{Workshop}
    \huge 
    Workshop - Plan
    
\vspace{0.5cm}
\large
\pause
\begin{itemize}

\item 25 Personen 
\pause
\item 3 Teams a 8.333 Personen
\pause
\item 3 Projekte
\pause
\item Wir entwickeln \enquote{Scrum-like}
\pause
\item Jedes Team hat einen Product-Owner und einen Scrum-Master 
\pause
\item Weitere mögliche Rollen: Architect, Dev-Ops, Frontend, Backend, ...
\pause
\item Mark ist der Kunde für alles Teams

\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Workshop}
    \huge 
    Scrum - Ein paar Basics.
    
\vspace{0.5cm}
\large
\end{frame}


\begin{frame}{Workshop}
    \huge 
    Scrum Prozess
    
\vspace{0.5cm}
\large
\pause
\begin{itemize}
\item Sprint-basiert
\item Regelmeetings: Daily, Review, Retro, Sprint-Planning
\item Alle Infos dazu im \href{https://www.scrumguides.org/scrum-guide.html}{Scrum-Guide}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Workshop}
    \huge 
    Scrum Prozess - Product Owner
    
\vspace{0.5cm}
\large
\pause
\begin{itemize}
\item Organisiert Sprint Review Meeting.
\item Bindeglied zwischen Kunde und Entwicklerteam
\item Kennt Projektplan und organisiert und sortiert das Backlog
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Workshop}
    \huge 
    Scrum Prozess - Scrum Master
    
\vspace{0.5cm}
\large
\pause
\begin{itemize}
\item Sorgt dafür, dass Scrum im Team gelebt wird
\item Organisiert Retro
\item Beschützt Team von äußeren Einflüssen
\item Moderiert
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Workshop}
    \huge 
    Wie treffen wir Entscheidungen im Team?
    
\vspace{0.5cm}
\large
\pause
\begin{itemize}
\item Demokratisch
\item Systematisches Konsensieren
\item Vetorecht (Konsensentscheidung)
\item Der konsultative Einzelentscheid
\item Chef entscheidet
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Workshop}
    \huge 
    Workshop - Teams erstellen
    
\vspace{0.5cm}
\large
\pause
\begin{itemize}
\item 3 Teams, zufallsbasiert. Team A,B,C
\pause
\item Teamchats
\pause
\item Rollen-festlegen (PO, SM)
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Workshop}
    \huge 
    Workshop - Ablauf
    
\vspace{0.5cm}
\large
\pause
\begin{itemize}
\item Freitag: 9:00 - 12:15 Uhr, 1:30 - 16:15 Uhr
\item Großteils freies arbeiten
\item Architektur muss mitentwickelt und dokumentiert werden
\item Mark macht öfters mal zwischen Meetings mit POs und SMs
\item Feste Zeitslots am Freitag für Reviews und Retros mit Kunden
\end{itemize}
\end{frame}


